\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
% \usepackage{amsmath} % caricata di deafault da beamer
\usepackage{comment, multicol, cancel}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, allcolors=blue}
\usepackage{tabularx, booktabs, multirow}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}

%opening
\title{Corso PLS di aggiornamento di Analisi non Standard}
\author{Gruppo NSA Verona}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Il calendario del corso e l'organizzazione}
Il corso si svolge dal 21 Settembre al 16 Novembre, è suddiviso in 16 ore, di 
cui 8 sono lezioni videoregistrate da seguire in autonomia e 8 sono appuntamenti
in teleconferenza. 

Ogni lezione, videoregistrata, dura complessivamente circa un'ora e
consiste di uno o più filmati. La lezione verrà messa a disposizione
degli iscritti nei giorni che precedono l'appuntamento in cui sarà 
approfondita e discussa. La prima lezione verrà diffusa il 21 Settembre.\\
Le lezioni si scaricano dal sito: \dots INSERIRE IL SITO

Gli appuntamenti sono destinati all'approfondimento e alla discussione delle 
lezioni, ognuno di questi perciò è fissato in una data successiva alla lezione
alla quale si riferisce.\\
Alle teleconferenze si accede collegandosi a: \dots  INSERIRE IL SITO
alle ore 15.30 dei giorni indicati in calendario.

Il calendario degli appuntamenti:

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{lcp{0.6\textwidth}}
\toprule
Mese & Date & Argomenti da discutere e approfondire, trattati nella lezione
diffusa in precedenza\\
\midrule
Settembre & 28 & Presentazione. Introduzione: il problema della pendenza e 
le quantità trascurabili. Fondamenti e motivazioni. Dai numeri razionali
ai numeri iperreali.\\
\midrule
\multirow{4}*{Ottobre}  & 5  & etc.\\
                        & 12 & etc.\\
                        & 19 & etc.\\
                        & 26  & etc.\\
\midrule
\multirow{2}*{Novembre}  & 2 & etc.\\
                        & 9 & etc.\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

I contenuti del corso sono diffusi con licenza CC-BY-SA, che consente a 
chiunque di distribuirli, anche modificati, a condizione di citare la fonte 
degli originali e sotto la stessa licenza 
(vedi: \url{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.it}).

\newpage

\begin{multicols}{2}

\section{21/09}

\subsection{Diffusione delle lezioni introduttive al corso}
\subsection{Presentazione}

\section{28/09}

\subsection{Introduzione}
\subsubsection{Il problema della pendenza}
\subsubsection{La pendenza con i trascurabili}
\subsubsection{Una curva di grado maggiore}
\subsubsection{Conclusioni}

\subsection{Dai razionali agli iperreali}
\subsubsection{Il problema della misura}
\subsubsection{Classi di razionali}
\subsubsection{Reali e Iperreali}
\subsubsection{Conclusioni}

\subsection{Uno sguardo agli ipereali}
\subsubsection{Tipi di iperreali}
\subsubsection{La retta}
\subsubsection{Strumenti ottici}
\subsubsection{Conclusioni}

\section{5/10}

\subsection{Numeri iperreali}
\subsubsection{Operazioni aritmetiche}
\subsubsection{Operazioni con i tipi}
\subsubsection{Confronto}
\subsubsection{Ordine di infinitesimo e infinito}
\subsubsection{Conclusioni}

\subsection{Indistinguibilità e parte standard}
\subsubsection{Infinitamente vicino}
\subsubsection{Funzione parte standard}
\subsubsection{Proprietà della parte standard}
\subsubsection{Indistinguibilità}
\subsubsection{Indistinguibilità per i vari tipi di iperreali}
\subsubsection{Conclusioni}

% \subsection{}
% \subsubsection{}
% \subsubsection{}
% \subsubsection{}
% \subsubsection{}
% \subsubsection{}
% \subsubsection{Conclusioni}

\end{multicols}
\end{document}
